---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Jihad là gì?
date: 2024-08-21
description: Bản chất của Jihad là đấu tranh và hy sinh vì tôn giáo của mình theo
  cách mà Thượng đế hài lòng.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/frequently-asked-questions
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 587785
---

Bản chất của Jihad là đấu tranh và hy sinh vì tôn giáo của mình theo cách mà Thượng Đế hài lòng. Về mặt ngôn ngữ, nó có nghĩa là "đấu tranh" và cũng có thể là việc cố gắng làm những điều thiện, bố thí hoặc chiến đấu vì Thượng đế.

Hình thức được biết đến nhiều nhất là Jihad quân sự, được cho phép nhằm bảo vệ ổn định của xã hội, ngăn chặn sự áp bức lan rộng và thúc đẩy công lý.
